# เปิดตัวระบบไฟล์ใหม่ใช้บนจนถึงApple Apple File System Apple Watch Mac Pro #
ได้เปิดตัวระบบไฟล์ใหม่ของทางบริษัทโดยใช้ชื่อระบบไฟล์ว่าหรือเขียนย่อเป็นโดยระบบไฟล์ใหม่นี้จะมาแทนระบบไฟล์หรือของทางบริษัทที่ใช้บนกันมาอย่างยาวนานและช่วงหลังก็ได้ปรับปรุงเป็นสำหรับระบบไฟล์ใหม่ของตั้งใจจะใช้ตั้งแต่อุปกรณ์เล็กอย่างจนถึงคอมพิวเตอร์อย่างโดยมีฟีเจอร์คร่าวดังนี้ปรับปรุงการใช้งานกับ
และใช้งานบนฮาร์ดดิสก์แบบเดิมได้โดยมีการออกแบบโดยใช้เพื่อให้ได้ประสิทธิภาพสูงสุดและยังมีความมั่นคงของข้อมูลอนุญาตให้ระบบไฟล์หลายตัวแบ่งปันพื้นที่ว่างภายในที่เก็บข้อมูลได้คือจะสามารถเพิ่มและลดขนาดได้โดยไม่ต้องมีการพาร์ทิชั่นฮาร์ดดิสก์ใหม่เช่นฮาร์ดดิสก์ขนาดมีพาร์ทิชั่นใช้พาร์ทิชั่นใช้งานพื้นที่ว่างจะถูกแสดงเป็นไม่แยกระหว่างพาร์ทิชั่นการโคลนไฟล์และไดเรกทอรี่เช่น
คือไฟล์ที่ถูกโคลนออกไปจะไม่ได้ใช้พื้นที่เพิ่มเติมและถ้าไฟล์ที่ถูกโคลนนั้นถูกแก้ไขก็จะบันทึกเฉพาะส่วนที่ปรับเปลี่ยนเท่านั้นคือส่วนที่อ่านได้อย่างเดียวระบบปฏิบัติการสามารถใช้งานส่วนนี้ในการทำได้และสามารถย้อนการเปลี่ยนแปลงกลับไปได้เช่นกันคำนวณพื้นที่ทั้งหมดโดยใช้ลำดับชั้นของไดเรกทอรี่และจะอัพเดตเมื่อลำดับชั้นมีการเติบโตแบบดั้งเดิมสำหรับบันเดิลและไดเรกทอรี่คือจะมีการเปลี่ยนชื่อใน
ครั้งเดียวสำหรับรายละเอียดฉบับเต็มของสามารถอ่านได้จากที่มาโดยตอนนี้ได้เปิดทดสอบรุ่นพรีวิวสำหรับนักพัฒนาบนแล้วที่มา
Apple Apple File System APFS Hierachical File System HFS Mac HFS+ Apple Apple Watch Mac Pro APFS Flash SSD unique copyonwrite IO coalescing Space Sharing APFS A B snapshot backup Fast Directory Sizing allows APFS to quickly compute the total space used by a directory hierarchy and update it as the hierarchy evolves. Fast Directory Sizing Atomic SafeSave transaction APFS APFS macOS Sierra Apple Developer AppleInsider 